世界將分兩大陣營： 中法德 VS 英美俄

川普政府上台後，一連串行動落實他選前政見，也衝擊國際社會。台灣智庫執行委員賴怡忠分析，過去一般會認為川普選前選後的承諾與作為會有不同，但現在來看，「川普是說到做到的人」，包括築牆、退出TPP等都已進行中，因此我方要預期川普都會落實；至於團隊部分，川普團隊從民間找人，因此將與過去各界熟悉的華府政策圈截然不同，包括華府過去習慣先易後難、遇到困難會妥協等，這些特質未來恐怕不復見，取而代之的將是強悍、說什麼做什麼的團隊。

賴也分析，在川普接掌政權後，有三個重要觀察點，第一是親俄路線，這是自冷戰時期最大變化，美俄中關係將影響國際情勢。第二是美國退出TPP，希望走回雙邊經貿談判路線，對自由經貿採開放態度，台灣其實更有空間與機會與美方協商談判；至於RCEP是否可能取代TPP，都還需要後續觀察。第三是未來歐洲的發展，目前情勢似乎形成中國、德國、法國一陣線，美國、英國、俄國一陣線的局面，但包括荷蘭、德國、法國等今年都有重要選舉，待年底選舉結束後，歐洲國家對歐盟低度連結的態度，或許會使倒向川普的聲浪更高。

on9，法國佬而家話要學Trump，德國來緊大選一定爆煲，到時就變返支那vs 八國聯軍

而家係美俄vs全世界
trump擺到明係俄佬spy啦

你先on9
俄佬同歐盟誓不兩立
歐洲越係本土主義就會越同美俄有根本衝突

世界越學侵,中共係歐洲反而中共有利
但係中美衝突會加劇
但侵呢條友只要中共肯讓利
乜盟友都可以出賣
呢下先危險

當德法意（歐盟主體）都換灑右翼政府（下屆大選） 就會黎料打杖產生經濟

如果站係中共/俄國角度
一個強大既歐盟+一個強大既美日同盟
中共好難再從中抽油水超越佢
反而呢兩個大同盟自己內鬥會更有利佢地
美國走孤立主義盞益中共
除非侵決心開中共拖
但佢呢d生意佬肯定得把口
中共一讓利就掉轉槍頭背叛盟友

老毛當年講過
話佢更鍾意美國右翼
我諗就係咁既意思
右翼民族主義好多時反而同極權可以fd底
反而相對左翼既自由主義會因為原則理念呢d野同極權誓不兩立

人地右翼本土其實就係對香港本土百害無一利
人地大愛左翼，反而會基於意識形態幫你一齊反共

第三是未來歐洲的發展，目前情勢似乎形成中國、德國、法國一陣線，美國、英國、俄國一陣線的局面，但包括荷蘭、德國、法國等今年都有重要選舉，待年底選舉結束後，歐洲國家對歐盟低度連結的態度，或許會使倒向川普的聲浪更高。[/quote]

中國係歐洲國家？

支法德？
打少陣飛機啦
支那比人圍啊
唔係就唔洗搵係隻支那狗來出呢篇垃圾啦

條友不斷重複用呢篇垃圾回人
睇來支那國際形勢真係唔得啦
要靠打手安撫人心

人地冷戰個時可以同你老毛fd底係因為要用你來對付蘇聯
宜家人地係拉攏俄國來對付你呀智障

歐洲右翼同俄國fd底都唔知就唔好雪人出po啦

無視譴責 烏克蘭武裝衝突進入第5天

1月29日以來突然加劇的衝突奪走了至少20條人命 ，令人再次擔心，在這個歐洲聯盟後院持續33個月的血 腥衝突稍歸平靜後，如今又將恢復全面戰事。 分離主義分子砲轟阿夫傑夫卡，使得2萬多民眾在 冬天的酷寒氣候下無水可用，也無法取暖，當局緊急提 供救助。

東歐戰略價值仲勁過台灣對中國, 歐俄咩人做都無可能FD.
已經打緊代理戰爭.

中國同俄國立場倒轉
今日fd底極權會係俄國

佢邊有講錯
歐洲唔少呢D右派組織立場都係唔反感俄國
但講到真係上台執政
西歐國家同俄國又真係好難有咩共同利益係大得過東歐呢個衝突

歐洲右翼全部都反對緊介入烏克蘭内戰傢
而且連美法德英都係打算用烏克蘭做緩衝區，根本無全力援助烏克蘭既打算，德國之前仲話要基輔接受聯邦制，意思即係話要烏克蘭承認status quo
代理人戰爭？最起碼烏克蘭不是歐洲既代理人

政治一向唔係親trump=親俄
好似波蘭呢d交齊軍費既北約國家而且長期右翼政府執政既國家同trump一向無太大矛盾，波蘭，波羅的海呢堆國家先係受烏克蘭内戰影響最大既國家。呢批國家長期都係反俄，亦都係北約/歐盟裏面最支持介入烏克蘭衝突既國家。trump上臺之後都無取消到增兵波蘭既計劃，可以估計美國根本無意撤出東歐。

反而西歐係烏克蘭問題上面無太大利益，就算係Merkel同奧朗德執政既德國法國都係愛理不理，甚至要烏克蘭接受現狀原地停火，右派上臺之後話唔介入烏克蘭衝突同宜家都唔會有太大分別。

除左東歐仲有土耳其敍利亞都係歐俄沖突點.
當然, 俾班極右上到台班友為爭支持唔排除賣國既, 俾俄係東歐同中東拎番晒影響力, 下幾代都要受俄佬既直接軍事威脅.

當年德國為左統一歐洲資助列寧去俄搞共產主義, 今日普京為重奪俄國國際影響力資助西方國家極右上台. trump都認左俄有直接干預美國大選同核民主黨電郵.

普京借助歐美大印銀紙打劫平民時成功借力打力. 用班極右不費一兵一卒就收你西方皮. 好撚野

那你應該知道一開頭比錢既金主同後來既政治取向/外交政策無太大關係

列寧仲向德國輸出革命間接導致十一月革命德皇倒台

雪大陸拼音？

佢講過自己好喜歡上大陸 知乎, 百度貼吧睇野

可能受到感染姐

點解台狗求其講啲嘢都有人討論